---
title: >-
    شمارهٔ ۱۸۷ - در حبس مجدالدین ابوالحسن
---
# شمارهٔ ۱۸۷ - در حبس مجدالدین ابوالحسن

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مدت عالم به آخر می‌رسد بی‌هیچ شک</p></div>
<div class="m2"><p>طالع عالم نمی‌بینی که چون منحوس شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>احتباس روزی خلق آسمان آغاز کرد</p></div>
<div class="m2"><p>آدمی‌زاد از بقا یکبارگی مایوس شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خلق رابی‌وجه روزی عمر خواهد بود نه</p></div>
<div class="m2"><p>وجه روزی از کجا چون بوالحسن محبوس شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ای جهان را بوده بنیاد از طریق مکرمت</p></div>
<div class="m2"><p>چون تو مستاصل شدی یکبارگی مدروس شد</p></div></div>